%\addcontentsline{toc}{section}{Cписок использованных источников}

%\label{section_bibliography}

\begin{thebibliography}{00} % Для того, чтобы цифры были одинаково выровнены, говорим, что максимальное число будет двухзначное
	\bibitem{blinnikov} А.А. Блинников, В.И. Бойков, С.В. Быстров, Н.А. Николаев, О.С. Нуйя  Правила оформления пояснительной записки и конструкторской документации. - СПб.: Университет ИТМО, 2014. - 55с. 
	\bibitem{bobcov} А.А. Бобцов, В.И. Бойков, С.В. Быстров, В.В. Григорьев, П.В. Карев Исполнительные устройства и системы для микроперемещения. - СПб.: Университет ИТМО, 2017. - 134с. 
	\bibitem{vadutov} О.С. Вадутов Настройка типовых регуляторов по методу Циглера-Никольса Томск: Томский политехнической университет, 2014. - 10с.
	\bibitem{obertov} Д.Е. Обертов, С.В Быстров. Разработка алгоритма управления пьезоэлектрическим приводом с целью компенсации его колебаний. Современные научные исследования и инновации. 2011. № 3\\
	URL: http://web.snauka.ru/issues/2011/07/1038
	\bibitem{fips} Реестр изобретений Российской Федерации.\\
	URL: http://www1.fips.ru/ 
	\bibitem{google_patents} Реестр изобретений по всему миру.\\
	URL: https://patents.google.com/
	\bibitem{cedrat}Каталог фирмы Cedrat Technologies.\\
	URL: http://www.cedrat-technologies.com/.
	\bibitem{skbis}Каталог фирмы СКБ ИС.\\
	URL: http://www.skbis.ru/index.php/.
	\bibitem{citekey} Информация о пьезодвигателелях и их описание.\\
	URL: http://metrology-spb.ru/
	\bibitem{controller}Каталог фирмы futurlec по производству контроллеров.\\
	URL: https://www.futurlec.com/ARM7024\_Controller.shtml %http://www.analog.com/media/en/technical-documentation/data-sheets/aduc7019_20_21_22_24_25_26_27_28_29.pdf
\end{thebibliography}