\section*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}
В данной работе было произведено проектирование системы управления прецизионным поворотным столом.  На основе технических характеристик пьезодвигателя была получена и смоделирована передаточная функция пьезодвигателя в программной среде Matlab пакете Simulink.

Управление прецизионным столом производится с частотой квантования 20кГц, управляющее воздействие изменяется от 0 до 55. Это значение частоты технически реализуемо с помощью контроллера. Также, благодаря выбранному микроконтроллеру, обновление значения перемещения и изменение значений регулирования можно производить с ЭВМ высшего уровня. В процессе работы был синтезирован ПИД регулятор методом Циглера-Никольса. Так как управление производится средствами цифровой техники, регулятор приведен к дискретному виду.

По результатам моделирования пьезодвигателя полученные характеристики синтезированного регулятора удовлетворяют условиям технического задания. Время переходного процесса $0.0035с$. Колебания системы минимальны, так как использовался ПИД регулятор. Данная система не имеет аналогов в сфере обработки драгоценных материалов. На данный момент в этой сфере почти нет автоматизации. Устройство с данной системой достаточно мобильно и легко в установке.

Основные технические характеристики разработанного устройства:\par
\begin{itemize}
	\item Диапазон угловый перемещений: $0-360^\circ$;
	\item Шаг угловых перемещений: $2'$;
	\item Допустимая погрешность измерения: 5\%;
	\item Время переходного процесса: $0.1$ c;
	\item Напряжение питания 220В 50 Гц.
\end{itemize}
Разработанное устройство соотвествует всем технических требованиям задания.
