\section{Обзор существующих технических решений}

В ходе проведенного библиографического и патентного поиска были найдены несколько зарубежных и один отечественный аналог устройства.\par

Одним из предложенных решений реализации прецизионного поворотного стола является патент предложенный Федеральным государственным унитарным предприятием "Научно-производственный центр автоматики и приборостроения  имени академика Н.А.Пилюгина". Патент представлен в Приложении \ref{app:A}.
Изобретение относится к измерительной технике, к устройствам для задания и измерения углов ориентации изделий приборостроения при их изготовлении и контроле, и может быть использовано в любой другой области при необходимости точного задания и измерения углов. Недостатком устройства является невысокая грузоподъемность стола (до 2 кг) и наличие прецизионных механизмов, что приводит к повышению стоимости и сужает область применения устройства и не производиться серийно.\par	

Также было найдено изобретение компании Unova IP Corp (Приложение \ref{app:B}), которое в целом относится к устройству микропозиционирования заготовки для коррекции ошибок малой высоты и угла поворота в заготовке, поддерживаемой на приспособлении для станков, для производственных операций, таких как прецизионная обработка и сборка. Недостатками изобретения являются его габариты, узконаправленность и дорогой процесс подготовки изделия (Fixturing).\par

Изобретение, представленное в Приложении \ref{app:C} от компании Sankyo Manu-facturing Co Ltd. меньше и легче предыдущего изобретения. Данное изобретение относится к вращающимся настольным приборам. Его целью является достижение малогабаритного и легкого вращающегося настольного устройства, имеющего опору с возможностью вращения, которая поддерживает вращающийся стол, и основание которое с возможностью поворота, которое поддерживает опору. Недостатки этого изобретения - габариты и большой шаг угловых перемещений.\par

Приведенное в Приложении \ref{app:D} изобретение компании ARDEL INSTRU-MENT CO Inc относится к роторным позиционирующим устройствам и, в частности, к высокоточному ротационному столу. В настоящее время в исследовательских целях используется большое количество ротационных столов. Эти таблицы используются для поворота призмы, кристаллов, поли-резонаторов и т.п. в желаемые положения вращения. В большинстве приложений крайне важно, чтобы такое позиционирование выполнялось с большой точностью. Существенным недостатком этого изделия является механическая составляющая. При высокой эксплуатации шестерни будут изнашиваться.\par

Также было найдено изобретение (Приложение \ref{app:E}) от компании PI Chera-mic GmbH Keramische Technologien und Bauelemente, которое относится к пьезоэлектрическому приводу, в частности для генерации вращательных и поступательных движений, которые могут выполняться непрерывно или ступенчато. Изобретению может использоваться в системах автоматизации, в технологии роботов, в качестве привода для таблиц микроскопа, для точного позиционирования различных типов координатных таблиц, в оптических и лазерных системах, а также во многих других устройствах, в которых требуется высокая точность.\par

Выполнив обзор существующих технических решений, можно сделать
вывод, что большинство решений не подходят для данного технического задания дипломной работы за исключением последнего изобретения, компании PI Cheramic (приложение \ref{app:E}). Использование компанией пьезоэлектрического эффекта для генерации вращательных движений дает высокую точность позиционирования и быстродействие работы.\par




